[接力] 點解RTHK被陰乾 - 2

我幫個朋友出po 嘅

多謝同事之前個po 《點解RTHK被陰乾》，我想補充少少

亞視不獲續牌，港台2016年4月開始接亞視頻道，令所需嘅播放時數大增，由2015年嘅17,029.4 升至2016年35,593.8，兩倍有多。但係預算就只係加23% 至5.13億。局方面就成日砌詞話，俾港台嘅資源年年都加，但就算去到2018年，播放時數36,163 (比2015年 +112%)，而預算只係 +35%。根．本．就．唔．夠﹗

個筆直咁tight，所以好多同事絞盡腦汁點樣節省成本。喺哩個情況之下，重新包裝舊節目同《漫．電視》應運而生。唔好笑啊，哩樣嘢唔係港台獨有。2009年，挪威國家廣播電視台 NRK 就整咗個慶祝「卑爾根線」 100 週年既七個鐘長節目，仲好受歡迎好高收視。之後其他國家包括澳洲SBS、比利時、英國BBC、紐西蘭、法國、西班牙都有同類節目。聽同事講，《漫．電視》有一啲篇章係啲同事去旅行搭火車set 個cam，甚至喺屋企砌模型set 個cam咁樣拍成嘅，夠低成本喇掛。但係另一邊廂議員盧偉國，唔識野又唔理來龍去脈就喺立法會笑港台《漫．電視》播龜﹗點解要有《漫．電視》？咪就係你哩啲建制派，不斷話港台大白象唔肯批錢落嚟囉﹗

講起大白象，港台當年建新大樓就俾各大傳媒/立法會建制派圍插，話大花筒。我哋又睇下數字。
2014年港台新大樓預算造價60億
2019年批出入境處新總部68億
2019年批出數碼港第五期55億
可以見到其實唔係差好多。港台嘅大樓設計唔係淨係辦公室，仲要有大大小小嘅廠/錄音或直播室，廠有廠嘅setting，由佈景、樓底嘅燈光設置、機器等等，哩啲都會需要額外嘅錢。所以當年真係主要係輸咗俾輿論。

講真，你估同事好想搬去將軍澳？根本而家廣播道幾棟大樓舊到不能，最近男廁仲漏屎水。而且節目多左，就算請到人做，office都唔夠位坐！文職果啲早幾年已經被逼搬左去旺角，嚟緊連製作嘅部門都要搬去觀塘咁遠，來來回回嘥幾多時間！如果唔係環境咁惡劣，真係冇人會想搬。

Hard-sell 一下先，其實港台嘅製作真係好好睇，最近反送中嘅大家有眼睇，除此之外仲想推介一集鏗鏘集︰
《八九演義》第三回﹕尋 ，跟拍「天安門母親」發言人走訪六四死難家屬，紀錄佢哋點樣連公開悼念子女都唔敢。
仲有《三中商》 ，直接追住中聯辦問嘢(7’19”)，真係好值得欣賞。請大家多多支持港台呀﹗香港人﹗加油﹗

有frd 子話佢會長開港台()以作支持。或者大家喺街上見到港台記者，都可以打聲招呼呀，港台哥哥/ 港台姐姐都好靚仔靚女架

幾位港台員工

附註︰聯合國教育、科學及文化組織認為公共廣播(public broadcast)服務是：
由公眾製作、資助和監控的廣播服務，並以服務公眾為目的。公共廣播服務並非商營或國營的廣播服務，不受政治干預和商業力量所影響。透過公共廣播服務，公民可獲得資訊、教育和娛樂。如能保障意見多樣化、節目多元化、編輯自主、有適當資金、具有問責性和透明度，則公共廣播服務可作為民主的基石。

睇31真係有營養好多
五夜講場真係唔錯，尤其是文學放得開。好想藝術同火速救兵都好睇。之前有D外購節目同音樂會都好正！

港台加油啊！尤其是記者，辛苦了！

推

Push

睇過一集《漫．電視》講木工既
真心好睇過CCTVB同時段既9唔搭既節目，可以笑下個師傅做得差
當然希望你地可以有多ｄ筆直整套Doctor Who級數既劇，撐你地

支持 港台節目
有意思得多

港台真係衰在無budget

但喺依個budget下做到咁既野真係超哂水準